{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~2] (   ) 에 들어갈 가장 알맞은 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "1.  아침에 일찍 (....)일곱 시 비행기를 탈 수 있다.",
            "option_1"      : "①  일어나야",
            "option_2"      : "②  일어나려고",
            "option_3"      : "③  일어나며",
            "option_4"      : "④  일어나더니",
            "detail"        : "You have to get up early in the morning to get on the seven o'clock flight.",
            "correctAnswer" : "①  일어나야",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~2] (   ) 에 들어갈 가장 알맞은 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "2. 퇴근 후에 집에 와 보니까 동생이 여행에서 (....)",
            "option_1"      : "①  돌아와 있었다",
            "option_2"      : "②  돌아오게 되었다",
            "option_3"      : "③  돌아왔으면 했다",
            "option_4"      : "④  돌아오도록 했다",
            "detail"        : "When I got home after work, my brother was back from the trip.",
            "correctAnswer" : "①  돌아와 있었다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [3~4] (   ) 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "3. 서둘러 (나온 탓에) 책상 위에 있는 지갑을 안 가지고 나왔다.",
            "option_1"      : "①  나오는 김에",
            "option_2"      : "②  나오는 사이에",
            "option_3"      : "③  나오는 바람에",
            "option_4"      : "④  나오는 대신에",
            "detail"        : "Because I was in a hurry, I didn't bring my wallet on the desk.",
            "correctAnswer" : "③  나오는 바람에",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [3~4] (   ) 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "4. 후배가 한 잘못을 알고 있었지만 미안해할까 봐 (모르는 척했다).",
            "option_1"      : "①  모르는 체했다",
            "option_2"      : "②  모르는 듯했다",
            "option_3"      : "③  모르는 편이다",
            "option_4"      : "④  모르기 마련이다",
            "detail"        : "I knew what my junior had done wrong, but I pretended not to know that I was afraid that I would feel sorry.",
            "correctAnswer" : "①  모르는 체했다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "37_5_img",
            "option_1"      : "①  연필",
            "option_2"      : "②  휴지",
            "option_3"      : "③  책상",
            "option_4"      : "④  거울",
            "correctAnswer" : "②  휴지",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "37_6_img",
            "option_1"      : "①  식당",
            "option_2"      : "②  은행",
            "option_3"      : "③  방송국",
            "option_4"      : "④  우체국",
            "correctAnswer" : "④  우체국",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "37_7_img",
            "option_1"      : "①  봉사 활동",
            "option_2"      : "②  직업 활동",
            "option_3"      : "③  체육 활동",
            "option_4"      : "④  경제 활동",
            "correctAnswer" : "①  봉사 활동",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "37_8_img",
            "option_1"      : "①  주의 사항",
            "option_2"      : "②  재료 안내",
            "option_3"      : "③  구입 방법",
            "option_4"      : "④  제품 문의",
            "correctAnswer" : "①  주의 사항",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "37_9_img",
            "option_1"      : "①  축제는 평일 오후에 개최된다",
            "option_2"      : "②  초등학생들만 축제에 참가할 수 있다",
            "option_3"      : "③  축제에 참가하려면 전화로 신청해야 한다",
            "option_4"      : "④  영월에 사는 사람들은 이만 원을 내야 한다",
            "correctAnswer" : "③  축제에 참가하려면 전화로 신청해야 한다",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "37_10_img",
            "option_1"      : "①  여성은 잠보다 운동을 더 중요하게 여긴다",
            "option_2"      : "②  남녀 모두 자는 것을 가장 중요하게 생각한다",
            "option_3"      : "③  아침을 먹는 사람은 여성보다 남성이 더 많다",
            "option_4"      : "④  남성은 밥보다 건강 검진을 더 많이 선택했다",
            "correctAnswer" : "②  남녀 모두 자는 것을 가장 중요하게 생각한다",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q11.\n 아침신문사에서는 오는 12월 20일에 한국어 말하기 대회를 개최한다. 이 대회는 한국에 사는 외국인 대학생을 대상으로 하며 주제는 ‘나와 한국’ 이다. 참가를 원하는 사람은 발표할 내용을 원고지 10장 정도의 글로 써서 12월 5일까지 이메일로 보내면 된다. 예선은 원고 심사로 대신하며 본선 참가자는 홈페이지를 통해 공지할 예정이다.",
            "option_1"      : "①  대회에서 발표할 원고의 양은 제한이 없다",
            "option_2"      : "②  외국에서 살고 있는 사람도 참가할 수 있다",
            "option_3"      : "③  본선 참가자는 홈페이지에서 확인할 수 있다",
            "option_4"      : "④  신청자는 신문사에 가서 원고를 제출하면 된다",
            "detail"        : " Morning News will hold a Korean speech contest on December 20th. This contest is aimed at foreign university students living in Korea, and the theme is 'Me and Korea'. Those who want to participate can write about 10 pages of the contents of the presentation and send it by e-mail by December 5th. The preliminaries will be replaced by manuscript screening, and the finalists will be notified through the homepage.",
            "correctAnswer" : "③  본선 참가자는 홈페이지에서 확인할 수 있다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q12.\n 조리실 안이 보이는 한 식당이 인기를 끌고 있다. 이 식당은 처음에 깨끗한 주방을 손님들에게 보여 주려고 조리실을 유리로 만들었다. 그런데 손님들은 주방보다는 음식 만드는 과정에 더 큰 관심을 보였다. 요리사의 요리하는 모습이 신기했기 때문이다. 그래서 식당은 손님들을 위해 매일 한 번씩 요리 만드는 것을 공연처럼 보여 주고 있다.",
            "option_1"      : "①  이 식당은 건물 전체가 유리로 만들어졌다",
            "option_2"      : "②  이 식당의 손님들은 음식 만드는 것을 볼 수 있다",
            "option_3"      : "③  이 식당은 음식을 먹는 곳과 조리실의 구분이 없다",
            "option_4"      : "④  이 식당은 손님들을 위해 매일 다른 공연을 준비한다",
            "detail"        : " A restaurant where you can see the inside of the kitchen is gaining popularity. The restaurant initially made a glass kitchen to show off its pristine kitchen to customers. However, guests showed more interest in the process of making food than in the kitchen. It was because the chef's cooking was amazing. So, the restaurant is putting on a show to cook once a day for customers.",
            "correctAnswer" : "②  이 식당의 손님들은 음식 만드는 것을 볼 수 있다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [13~15] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q13.\n(가)그런 과정이 반복되면서 자연스럽게 광고가 된다.\n(나)온라인에서 새로운 광고 기법이 주목을 받고 있다.\n(다)이것은 제품을 직접 소개하지 않고 재미있는 동영상을 이용하는 방법이다.\n(라)동영상을 보고 재미있으면 사람들은 친한 사람들에게 그 동영상을 전달한다.",
            "option_1"      : "①  (나)-(가)-(라)-(다)",
            "option_2"      : "②  (나)-(다)-(라)-(가)",
            "option_3"      : "③  (라)-(가)-(나)-(다)",
            "option_4"      : "④  (라)-(나)-(다)-(가)",
            "detail"        : " New advertising techniques are attracting attention online. This is a way to use an interesting video without introducing the product directly. The video if it's fun to watch, people will deliver the video to their close friends it does. As the process repeats, it naturally becomes an advertisement.",
            "correctAnswer" : "②  (나)-(다)-(라)-(가)",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [13~15] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q14.\n(가)그리고 그 불꽃이 주위로 번지면서 화재로 이어지게 된다.\n(나)페트병을 통해 모아진 빛은 얼마 지나지 않아 불꽃을 만든다.\n(다)이는 물이 든 투명한 페트병이 빛을 모으는 역할을 하기 때문이다.\n(라)등산을 갔다가 아무 생각 없이 버린 생수병이 산불을 일으킬 수 있다.",
            "option_1"      : "①  (나)-(가)-(라)-(다)",
            "option_2"      : "②  (나)-(라)-(다)-(가)",
            "option_3"      : "③  (라)-(가)-(나)-(다)",
            "option_4"      : "④  (라)-(다)-(나)-(가)",
            "detail"        : " Bottled water bottles that were thrown away without thinking after hiking can cause forest fires.This is because a transparent plastic bottle containing water collects light. The light collected through the plastic bottle soon makes a flame. And the flame spreads around, leading to a fire.",
            "correctAnswer" : "④  (라)-(다)-(나)-(가)",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [13~15] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q15.\n(가)새로운 생각은 그동안 쌓은 폭넓은 지식으로부터 나온다.\n(나)하지만 그저 멍하니 있다고 기발한 생각이 나오는 것은 아니다.\n(다)다양한 지식들이 서로 연결되어서 창의적인 생각이 되는 것이다.\n(라)휴식을 취할 때 창의적인 생각이 떠오른다고 주장하는 사람들이 많다.",
            "option_1"      : "①  (가)-(나)-(라)-(다)",
            "option_2"      : "②  (가)-(다)-(라)-(나)",
            "option_3"      : "③  (라)-(나)-(가)-(다)",
            "option_4"      : "④  (라)-(가)-(다)-(나)",
            "detail"        : " Many people argue that creative ideas come to mind when taking a break. But just being absent-minded doesn't make you think it's brilliant. New ideas come from a wide range of knowledge accumulated so far. Various knowledge is connected to each other and becomes a creative idea.",
            "correctAnswer" : "③  (라)-(나)-(가)-(다)",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [16~18]다음을 읽고 ( )에 들어갈 내용으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q16.\n  의심과 믿음을 색깔로 비유한다면 의심은 검은색과 같고 믿음은 하얀색과 같다. 아무리 흰색 물감을 많이 넣어도 검은색은 하얀색이 되지 않는다. 하지만 흰색 물감은 검은색 물감 한 방울만으로도 금방 회색으로 변한다. 이는 사람 사이에서도 마찬가지이다. 한번 의심하게 되면 (.....).",
            "option_1"      : "①  자신감이 줄어든다",
            "option_2"      : "②  고민거리가 많아진다",
            "option_3"      : "③  문제점 파악이 힘들다",
            "option_4"      : "④  관계를 되돌리기 어렵다",
            "detail"        : " If doubt and belief are compared by color, doubt is like black and faith is like white. No matter how much white paint you put in, black doesn't turn white. However, white paint quickly turns gray with just one drop of black paint. The same is true among people. Once in doubt it's hard to reverse the relationship.",
            "correctAnswer" : "④  관계를 되돌리기 어렵다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [16~18]다음을 읽고 ( )에 들어갈 내용으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q17.\n  집에서 채소를 보관하다 보면 채소가 쉽게 시든다. 채소가 시드는 이유는(....)때문이다. 그래서 채소는 시간이 갈수록 시들시들 말라간다. 시든 채소를 살리려면 50도의 뜨거운 물에 넣어 씻으면 된다. 그러면 순간적으로 충분한 물이 흡수되면서 채소가 다시 싱싱해진다.",
            "option_1"      : "①  수분이 점점 빠져나가기",
            "option_2"      : "②  세균이 갑자기 많아지기",
            "option_3"      : "③  호흡이 갈수록 느려지기",
            "option_4"      : "④  씻을 때 뜨거운 물로 씻기",
            "detail"        : " If you store vegetables at home, vegetables wither easily. The reason why vegetables wither the moisture is gradually escaping. So the vegetables are withering away over time. To save withered vegetables, you can wash them in hot water of 50 degrees. Then, the vegetables become fresh again as sufficient water is absorbed momentarily.",
            "correctAnswer" : "①  수분이 점점 빠져나가기",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [16~18]다음을 읽고 ( )에 들어갈 내용으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q18.\n  조선 시대 교육기관인 서당은 (....). 추운 겨울에는 실내에 있는 시간이 많으므로 학생들에게 어려운 책을 읽게 하였다. 반면 더운 여름에는 시원한 곳에 찾아가서 시를 짓게 하였다. 그리고 날씨가 따뜻해서 잠이 오기 쉬운 봄과 가을에는 졸음을 쫓을 수 있도록 글씨 쓰기 연습을 시켰다.",
            "option_1"      : "①  계절마다 새로운 학생을 선발하였다",
            "option_2"      : "②  계절에 따라 공부하는 시간이 달랐다",
            "option_3"      : "③  계절에 따라 교육 방법을 달리하였다",
            "option_4"      : "④  계절을 소재로 하여 시를 짓게 하였다",
            "detail"        : " Seodang, an educational institution during the Joseon Dynasty the method of education was different depending on the season. In the cold winter, students read difficult books because they spend a lot of time indoors. On the other hand, in the hot summer, I went to a cool place and made them write poems. And in spring and fall, when the weather was warm, I practiced writing so that I could get rid of sleepiness.",
            "correctAnswer" : "③  계절에 따라 교육 방법을 달리하였다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [19~20] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q19.\n  대부분의 상품은 고유 번호가 있어서 정품을 쉽게 확인할 수 있다. 그러나 미술품은 그렇지 않아서 진품 확인이 힘들다. (....)미술 작품이 진짜인지를 확인해야 하는 상황이라면 미술품 감정 과정이 필요하다. 미술품을 감정할 때에는 전문가 감정과 과학적 감정이 함께 사용되는데 이때 출처나 예술 기법,서명 등이 고려된다. 이러한 방법은 고미술품에서 현대 작품에 이르기까지 광범위하게 적용되고 있다.\n19.(  )에 들어갈 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  과연",
            "option_2"      : "②  만약",
            "option_3"      : "③  아마",
            "option_4"      : "④  하필",
            "detail"        : " Most products have unique numbers, so you can easily check the genuine product. However, art works are not like that, so it is hard to check the authenticity. If it is necessary to check whether the artwork is real, the art appraisal process is necessary. When evaluating artworks, expert and scientific emotions are used together, and sources, art techniques, and signatures are considered. This method is widely applied from ancient works to modern works.",
            "correctAnswer" : "②  만약",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [19~20] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q20.\n  대부분의 상품은 고유 번호가 있어서 정품을 쉽게 확인할 수 있다. 그러나 미술품은 그렇지 않아서 진품 확인이 힘들다. (....)미술 작품이 진짜인지를 확인해야 하는 상황이라면 미술품 감정 과정이 필요하다. 미술품을 감정할 때에는 전문가 감정과 과학적 감정이 함께 사용되는데 이때 출처나 예술 기법,서명 등이 고려된다. 이러한 방법은 고미술품에서 현대 작품에 이르기까지 광범위하게 적용되고 있다.\n20. 이 글의 내용과 같은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  서명이 있는 작품은 감정이 필요 없다",
            "option_2"      : "②  미술품 감정 대상은 고미술품에 한정된다",
            "option_3"      : "③  고미술품은 작품 고유의 번호를 가지고 있다",
            "option_4"      : "④  미술품을 감정할 때 과학적인 방법이 사용된다",
            "detail"        : " Most products have unique numbers, so you can easily check the genuine product. However, art works are not like that, so it is hard to check the authenticity. If it is necessary to check whether the artwork is real, the art appraisal process is necessary. When evaluating artworks, expert and scientific emotions are used together, and sources, art techniques, and signatures are considered. This method is widely applied from ancient works to modern works.",
            "correctAnswer" : "④  미술품을 감정할 때 과학적인 방법이 사용된다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [21~22] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q21.\n  운동선수가 실수에 대한 부담감을 가지게 되면 경기에서 좋은 성적을 거두기가 어렵다. 그렇기 때문에 감독은 선수를 지도할 때 실수를 떠올리게 하는 직접적인 말을 (....)않아야 한다. 예를 들어 스케이트 선수들은 넘어지면 안 된다는 부담감이 크다. 그러므로 감독은 선수에게 넘어지지 말라는 말 대신에 중심을 잡고 스케이트를 타라고 주의를 주는 것이 좋다.\n21.(  )에 들어갈 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  입 밖에 내지",
            "option_2"      : "②  눈 감아 주지",
            "option_3"      : "③  한 술 더 뜨지",
            "option_4"      : "④  귓등으로 듣지",
            "detail"        : " It's hard to get good grades in the game if an athlete becomes burdened by making mistakes. That's why the manager shouldn't say direct words that remind him of mistakes when coaching a player. For example, skaters have a lot of pressure not to fall. Therefore, it is better for the manager to give the player a warning to hold the center and skate instead of telling him not to fall.",
            "correctAnswer" : "①  입 밖에 내지",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [21~22] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q22.\n  운동선수가 실수에 대한 부담감을 가지게 되면 경기에서 좋은 성적을 거두기가 어렵다. 그렇기 때문에 감독은 선수를 지도할 때 실수를 떠올리게 하는 직접적인 말을 (....)않아야 한다. 예를 들어 스케이트 선수들은 넘어지면 안 된다는 부담감이 크다. 그러므로 감독은 선수에게 넘어지지 말라는 말 대신에 중심을 잡고 스케이트를 타라고 주의를 주는 것이 좋다.\n22.(  )이 글의 중심 생각을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  감독은 선수가 실수를 반복하지 않도록 지도해야 한다",
            "option_2"      : "②  감독은 선수를 지도할 때 언어를 신중하게 선택해야 한다",
            "option_3"      : "③  선수는 넘어져도 몇 번이고 다시 일어나려는 의지가 있어야 한다",
            "option_4"      : "④  선수는 긍정적인 생각을 해서 경기에 대한 부담감을 없애야 한다",
            "detail"        : " It's hard to get good grades in the game if an athlete becomes burdened by making mistakes. That's why the manager shouldn't say direct words that remind him of mistakes when coaching a player. For example, skaters have a lot of pressure not to fall. Therefore, it is better for the manager to give the player a warning to hold the center and skate instead of telling him not to fall.",
            "correctAnswer" : "②  감독은 선수를 지도할 때 언어를 신중하게 선택해야 한다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [23~24] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q23.\n  정신없이 세 아이를 키우면서 내가 미처 생각하지 못한 것이 있었다. 그것을 깨닫게 된 것은 얼마 전 세 딸을 목욕시키면서였다. 나는 늘 그랬듯이 씻기기 편한 막내부터 씻겨 욕실에서 내보냈고 그 다음에는 둘째를 씻겼다. 그리고 나서 첫째를 씻기려고 하는데 아이가 고개를 푹 숙인 채 앉아서 꼼짝도 하지 않았다. 내가 몇 번이나 좋은 말로 타이르자 그제야 “왜 내가 항상 마지막이야?”라고 울먹이며 말했다. 순간 머리를 한 대 얻어맞은 것 같았다. 어린이집에 보내려고 옷을 입히고 머리를 빗겨 줄 때 항상 “동생들 하고 나서 해 줄게. ”라고 하며 첫째를 기다리게 했던 나의 모습이 떠올랐다.\n23. 밑줄 친 부분에 나타난 나의 심정으로 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  답답하다",
            "option_2"      : "②  서운하다",
            "option_3"      : "③  당황스럽다",
            "option_4"      : "④  불만스럽다",
            "detail"        : " There was something I didn't think of while raising three crazy children. It was not long ago that I realized that I was bathing my three daughters. As always, I washed the youngest who was easy to wash and let him out of the bathroom, and then I washed my second child. Then I tried to wash the first one, but the child sat down with his head down and didn't move. How many times have I said good words? Then I said, `Why am I always the last?` I cried and said. I felt like I was hit in the head for a moment. When I put on clothes and comb my hair to send them to the daycare center, I always say, `I'll do it after my brother`. It reminded me of me who made me wait for the first one.",
            "correctAnswer" : "③  당황스럽다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [23~24] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q24.\n  정신없이 세 아이를 키우면서 내가 미처 생각하지 못한 것이 있었다. 그것을 깨닫게 된 것은 얼마 전 세 딸을 목욕시키면서였다. 나는 늘 그랬듯이 씻기기 편한 막내부터 씻겨 욕실에서 내보냈고 그 다음에는 둘째를 씻겼다. 그리고 나서 첫째를 씻기려고 하는데 아이가 고개를 푹 숙인 채 앉아서 꼼짝도 하지 않았다. 내가 몇 번이나 좋은 말로 타이르자 그제야 “왜 내가 항상 마지막이야?”라고 울먹이며 말했다. 순간 머리를 한 대 얻어맞은 것 같았다. 어린이집에 보내려고 옷을 입히고 머리를 빗겨 줄 때 항상 “동생들 하고 나서 해 줄게. ”라고 하며 첫째를 기다리게 했던 나의 모습이 떠올랐다.\n24. 이 글의 내용과 같은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  나는 첫째부터 목욕시키려고 했다",
            "option_2"      : "②  첫째는 늘 동생에게 양보해야 했다",
            "option_3"      : "③  첫째는 자신의 마음을 자주 표현했다",
            "option_4"      : "④  나는 첫째가 씻지 않으려고 해서 화를 냈다",
            "detail"        : " There was something I didn't think of while raising three crazy children. It was not long ago that I realized that I was bathing my three daughters. As always, I washed the youngest who was easy to wash and let him out of the bathroom, and then I washed my second child. Then I tried to wash the first one, but the child sat down with his head down and didn't move. How many times have I said good words? Then I said, `Why am I always the last?` I cried and said. I felt like I was hit in the head for a moment. When I put on clothes and comb my hair to send them to the daycare center, I always say, `I'll do it after my brother`. It reminded me of me who made me wait for the first one.",
            "correctAnswer" : "②  첫째는 늘 동생에게 양보해야 했다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [25~27]다음은 신문 기사의 제목입니다.가장 잘 설명한 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "25. 중부 지방 비 오락가락,내일까지 이어져 ...............",
            "option_1"      : "①  중부 지방은 내일 하루 종일 비가 내릴 것이다",
            "option_2"      : "②  중부 지방은 비가 그쳤다가 내일 다시 내릴 것이다",
            "option_3"      : "③  중부 지방은 내일까지 쉬지 않고 비가 내릴 것이다",
            "option_4"      : "④  중부 지방은 내일까지 비가 내렸다 그쳤다를 반복할 것이다",
            "detail"        : " The rain in the central region will continue until tomorrow, and the central region will repeat that it has stopped raining until tomorrow.",
            "correctAnswer" : "④  중부 지방은 내일까지 비가 내렸다 그쳤다를 반복할 것이다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [25~27]다음은 신문 기사의 제목입니다.가장 잘 설명한 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "26. 영화 ‘사랑’,기대감 속에 개봉 첫날 관객 수 오만 넘어............",
            "option_1"      : "①  영화 ‘사랑’에 대한 평가가 예상과 달리 좋지 않다",
            "option_2"      : "②  영화 ‘사랑’의 개봉을 기대하고 있는 사람들이 많다",
            "option_3"      : "③  영화 ‘사랑’에 대한 기대감이 높아 오만 명이 관람하였다",
            "option_4"      : "④  영화 ‘사랑’의 평가가 나빠서 오만 관객을 기대하기 어렵다",
            "detail"        : " In the movie 'Love', on the first day of its release, the number of audiences exceeded fifty thousand, and the expectation for the movie 'Love' was high, so 50,000 people watched it.",
            "correctAnswer" : "③  영화 ‘사랑’에 대한 기대감이 높아 오만 명이 관람하였다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [25~27]다음은 신문 기사의 제목입니다.가장 잘 설명한 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "27. 대형 마트 불황,재래시장 매출은 나 홀로 ‘쑥쑥’.............",
            "option_1"      : "①  대형 마트와 재래시장은 불황 속에서도 매출이 상승하였다",
            "option_2"      : "②  대형 마트의 매출이 상승하면서 재래시장의 매출도 올랐다",
            "option_3"      : "③  불황이지만 대형 마트와 재래시장은 매출에 영향을 받지 않았다",
            "option_4"      : "④  대형 마트는 매출에 어려움이 있지만 재래시장은 매출이 올랐다",
            "detail"        : " Large mart recession, conventional market sales alone 'suksuk' large marts have difficulties in sales, but sales in the traditional market have increased.",
            "correctAnswer" : "④  대형 마트는 매출에 어려움이 있지만 재래시장은 매출이 올랐다",
            "score"         : "2"
        }
    ]
   
}
